## 来看看网页中的页面过度动画可以怎么改进


### 示例1：基本的页面切换

![基本的页面切换](./docs/Basic.gif "基本的页面切换")

- 大多数情况下，过渡动画避免了界面突然出现的突兀，使操作体验更加连贯自然。
- 然而，像这样的动画，虽然基本达成了避免界面生硬出现的违和感，却不能表达出用户操作的意图。
- 你可称之为基础的交互动画，而不是设计精致的动画。


### 示例2：优化后的页面切换

![优化后的页面切换](./docs/Optimized.gif "优化后的页面切换")

-  这个例子中的过渡动画经过了优化，点击元素后进入新界面动由纯对的“切换”改为“展开”。
- 于是内容之间的联系被加强了，获得了近似于浏览相册时查看照片的效果。
- 不过它的不足就是，虽然已经可以清晰的表达出“展开详情”的意图，
- 但一眼就能看出两个界面之间衔接并不紧密。


### 示例3：更为完美的动画

![更为完美的动画](./docs/Perfect.gif "更为完美的动画")

- 现在，动画变得更细致了，在列表元素被点击之后，首先对它进行放大，接着详情页的背景色淡入遮住列表界面，最后才显示详情界面的内容。
- 这样的动画让体验更加连贯，很自然的感受到内容它随着点击被展开了。
- 坏处就是你需要写更多的动画来完成整个过渡，而且这往往还很烧脑。


### 示例4：经过封装后的动画容器

![经过封装后的动画容器](./docs/Final.gif "经过封装后的动画容器")

- 试着分析这组动画，它应该是由三个部分组成：
  1. 被点击内容的展开和收起
  2. 详情页背景的淡入和淡出
  3. 详情内容的显示和隐藏

- 我们期望将这个动画过程形成固定的组合，发现前两个部分往往是相同的。
- 于是想办法把它封装起来形成容器，发现动画容器大多数时候是通用的！
- 不过，它依然不是最完美的形态，还有许多细节可以优化！


### 示例5：试试动画容器在其它页面上的表现

![试试动画容器在其它页面上的表现](./docs/Other.gif "试试动画容器在其它页面上的表现")

- 尝试在其它界面上使用动画容器，它基本能够正常使用，
- 不过可能还需要做一点小修饰